/* eslint-disable max-len */
export default [
  {
    question: 'Кто грызет на ветке шишку? Ну конечно, это...',
    answer: ['кошка', 'мышка', 'белка'],
    targetAnswer: 'белка',
  },
  {
    question: 'Над лесом солнца луч потух, крадется царь зверей...',
    answer: ['петух', 'лев', 'лопух'],
    targetAnswer: 'лев',
  },
  {
    question: 'Округлой формы голова, такой же формы буква...',
    answer: ['а', 'в', 'о', 'б'],
    targetAnswer: 'о',
  },
  {
    question: 'С пальмы вниз на пальму снова, ловко прыгает...',
    answer: ['сова', 'ворона', 'корова', 'мартышка'],
    targetAnswer: 'мартышка',
  },
  {
    question: 'На дворе трещит мороз, шапку ты надень на...',
    answer: ['рот', 'нос', 'голову'],
    targetAnswer: 'голову',
  },
  {
    question: 'В чаще голову задрав, воет с голоду...',
    answer: ['жираф', 'удав', 'волк'],
    targetAnswer: 'волк',
  },
  {
    question: 'Подобрать себе я смог пару варежек для...',
    answer: ['носа', 'ног', 'рук', 'ушей'],
    targetAnswer: 'рук',
  },
  {
    question: 'Мимо улья проходил косолапый...',
    answer: ['бегедил', 'крокодил', 'медведь'],
    targetAnswer: 'медведь',
  },
  {
    question: 'С каждым днем нам лето ближе, скоро встанем все на...',
    answer: ['санки', 'лыжи', 'ролики'],
    targetAnswer: 'ролики',
  },
  {
    question: 'Кукарекает спросонок, милый, добрый...',
    answer: ['поросенок', 'петух', 'цыпленок'],
    targetAnswer: 'петух',
  },
  {
    question: 'Дочерей и сыновей учит лаять...',
    answer: ['муравей', 'собака', 'воробей'],
    targetAnswer: 'собака',
  },
  {
    question: 'Стучит, гудит, спешит вперед, по рельсам ходит...',
    answer: ['самолет', 'бегемот', 'поезд'],
    targetAnswer: 'поезд',
  },
  {
    question: 'У Аришки и Иванки трехколесные есть...',
    answer: ['палки', 'санки', 'велосипеды'],
    targetAnswer: 'велосипеды',
  },
  {
    question: 'Объяснял учитель Ире, что два больше, чем...',
    answer: ['один', 'четыре', 'три'],
    targetAnswer: 'один',
  },
  {
    question: 'Под деревом четыре льва, один ушел, осталось...',
    answer: ['пара', 'три', 'два'],
    targetAnswer: 'три',
  },
  {
    question: 'В холодильнике всегда место есть для молока. У кого его нам взять, попытайся угадать.',
    answer: ['курица', 'корова', 'кот'],
    targetAnswer: 'корова',
  },
];
